港中大「港獨」敗走 神色慌張鞠躬道歉

【文匯網訊】 大公文匯全媒體綜合報道：香港中文大學學生會日前在學校民主墻張貼「港獨」海報，內地女生單挑「港獨」手撕標語，其後反對「港獨」的聲勢越來越浩大。中大學生會見勢色不對，派人急急清除「港獨」標語宣傳品，神色慌張道歉走人。

平行宇宙

又係飛機報

共狗終極幻想

FF

個記者食住K仔寫報道?

【大陸女大學生撕下港獨宣傳單被蹲點的“港獨”學生圍住，女大學生用英文“KO”港獨學生：你們不能代表我】

繼上次全場唱《我的祖國》給龍應臺聽之后，香港大學校園里又發生了一件令人意外的事情。

這次是在香港中文大學。

9月5日晚，一名內地女生撕下“港獨”宣傳海報后，瞬間被蹲點的記者和“港獨”學生圍住，但她沒有露怯，反而與“港獨”激辯民主，怒斥港中大學生會張貼“港獨”海報的所作所為。

事情還從2天前說起。

9月4日是香港中文大學的本科新生開學典禮，然而，那一天在校內卻出現了許多帶有“港獨”字眼的海報和橫幅。

校方隨后回復媒體稱，未經申請而被張貼在校園的標語已被即時拆除，并重申校方立場：絕不贊成“港獨”。

沒想到，這些海報和標語很快死灰復燃 。

9月5日晚上，中大民主墻又貼滿“拒絕沉淪 唯有獨立”的海報，一名內地女學生出于義憤撕下海報，兩名“港獨”學生見狀即刻上前阻止，用廣東話質問這位女生：“為什么要把海報撕下來？”

女生表示：“我聽不懂（廣東話），但我只知道這種東西不應該被貼出來。”

“港獨”學生繼續用廣東話勸阻，女生再一次表示聽不懂后，他們改用不太流利的英語稱：“這是我們的民主墻。”

女生也立馬用英語回稱：“對對，如果你們在討論民主，你們可以貼上去，我可以撕下來。”

這兩位自稱是學生會的學生接著說道：“如果你反對，你可以貼一些反對的意見上去。”

女生也毫不示弱：“你們都貼滿了，我們沒辦法貼其他的。而且，誰給你們的權利這么做？”

錄視頻的學生說：“同學們給我們的權利。學校給我們的權利。”

女生立馬說道：“你們說你們代表學生，我也是學生之一，我不同意。”

隨后，女生更主動發起“進攻”。

當發現現場有香港記者和學生會在拍視頻，女生說道，“（就因為我撕了海報）你們就要曝光我？就要侵犯我的肖像權？來拍攝所發生的事情？帶攝影機是你們的權利，但是我從未同意你們拍我。”

雖然對方人多勢眾，但女生依然激辯了2分多鐘。

見對方說來說去都是那么幾句，女生顯然也不愿糾纏了。她轉身離去只留下一句，“我跟你們說過了，我不同意你們拍我，我也不同意學生會的所作所為，我也是學生之一，你們沒有權利這樣做。”

而“港獨”學生還在身后喃喃自語，“我不明白為什么我們沒有權利這樣做。”

女生聽到后，回頭說了最后一句，“因為這不是學生們的心聲。”

網友看了這個視頻后，紛紛為這位女生豎起大拇指。

入面段片係乜野一回事?

邊撚個同你道歉

給我打！給他往死裏打！

你po完垃圾嘢未? 支那on9

今日高登 = 支那

真係跪低

又打飛機

我好想聽下會長解釋搞乜野

樓主唔返高登？

肖像權
權你老母咩

上網睇番條片, 唔好講邊個岩邊個錯, 但係個白衫女仔幾勇, 港大生輸哂

香港唔係無肖像權架咩

撚識咩啲中國人